［譚德塞講兩句］廣州增非裔確診病例 非裔人士被針對遭隨機檢疫、趕走露宿街頭

武漢肺炎 (Covid-19) 疫情持續，近日網上流傳多段影片，指有居住在廣州的非洲裔人士被政府人員以疫情為由，從他們租住的酒店公寓帶走，亦有非裔租客被業主趕走，被逼露宿街頭。美國 CNN 訪問到多名在廣州居住的非裔人士，他們均表示就算自己沒有任何肺炎病徵、也沒有與確診者接觸，他們都被隨機抽選檢測及要求隔離。

近日社交媒體流傳多段片段，指在廣州，有「小非洲」之稱的三元里，有很多非裔人士被業主趕出門，也沒有人收留他們，被逼露宿街頭；亦有片段指他們租不到房子和酒店，甚至買不到東西，有民間人士及美國人自發向他們分發物資。有片段顯示，尼日利亞住廣州總領事曾與檢疫人員交涉，要求當局交還被強行沒收的尼日利亞人護照。

有在廣州做貿易生意的非裔人士 Chuk（化名）向 CNN 表示，他近日返抵中國後按照當局要求，在酒店進行 2 周隔離檢疫，但當他完成隔離後，他和同行另外 15 名非裔人士，雖然已經證實沒有感染，當地酒店仍然拒絕讓他們入住。當他們向廣州警方投訴酒店拒絕接待非洲人時，「他們（警察）拒絕跟我們說話。」Chuk 在別無他法情況下，最終在街頭露宿了兩晚，更因下雨導致行李和自己均全身濕透⋯⋯⋯

片、twitter link:

關佢乜事？佢已經脫非入支

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

支那方式係勁啲，黑鬼奶支那咁勁都無用

歧視譚仔先係歧視
歧視支那黑人算咩歧視
佢冇稱呼班支那黑人做black object已經好humble啦，你哋仲想點

推阿阿阿